{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_017883",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0022539",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "벌교 도마교  석비\n\n(筏橋 逃馬橋  石碑)"
    },
    "text": "伐橋逃馬橋石碑 (筏橋 逃馬橋  石碑)\\n\n全羅南道宝城郡伐橋邑に位置するこの橋は、朝鮮後期の楽安郡古邑面のチョン·チャンラク、チャン·ヨンソンなどが建造したものです。橋の全長は228㎝で、幅182㎝、高さ177㎝あります。また、まな板橋の高さは94㎝で幅は45.5㎝であり、その内部にある守りの高さは116.5㎝で幅は68㎝です。この橋は1990年に全羅南道の類型に指定されています。まな板橋は一般的に\"卸売橋\"と呼ばれ、草旨野原と坪村野原をつなげる役割を果たしています。また、近くに位置するペンイには\"薬馬浮走\"という形状があり、そこから「跳馬」という名前が由来していると言われています。この橋は本来、約5.7mの完全な形状の橋でしたが、1989年の洪水により半分以上が損傷し、現在は9つの部材で接続された半壊の橋として残っています。この橋には帝釈山の花崗岩が使用され、粗削りな石材を使った原始的な建築方法が採用されました。この橋は農作業をはじめ、25年前までは村の祭りの一部としても使用されていましたが、村の伝統的な共同体の解体とともにその儀式はなくなり、農作業の支援橋として存続してきました。しかし、典洞堤貯水池の工事により水路が拡張され、道馬橋入口の水路が変形し、洪水が発生したことにより、その姿を失ってしまいました。この橋は原形が破損し、一部のみが残っていますが、石材を使った原始的な建築方法を持ち、創設や修復の年代を示す碑石も一緒に残されており、石造橋梁の研究において貴重な資料と評価されています。橋の横には苫橋碑と苫橋重修碑があります。この碑文から、道馬橋が1645年（仁祖25）に楽安郡高邑面の人々である鄭昌楽、張善龍などによって初めて建造され、1682年（粛宗8）に修復されたことがわかります。",
    "QA": [
        {
            "question": "この橋はどこに位置していますか？",
            "answer": "全羅南道宝城郡伐橋邑に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この橋はいつ建造されましたか？",
            "answer": "この橋は朝鮮後期の楽安郡古邑面のチョン·チャンラク、チャン·ヨンソンによって建造されました。"
        },
        {
            "question": "この橋はどのような形状・特徴を持っていますか？",
            "answer": "この橋は全長228㎝で、幅182㎝、高さ177㎝の形状を持っています。また、まな板橋の高さは94㎝で幅は45.5㎝であり、守りの高さは116.5㎝で幅は68㎝です。"
        },
        {
            "question": "この橋はどのような役割を果たしていますか？",
            "answer": "この橋は草旨野原と坪村野原をつなげる役割を果たしています。"
        },
        {
            "question": "この橋は何年に全羅南道の類型に指定されましたか？",
            "answer": "この橋は1990年に全羅南道の類型に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この橋の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "この橋の名前の由来は近くのペンイにある'薬馬浮走'という形状からきています。"
        },
        {
            "question": "この橋はどのような材料で建造されていますか？",
            "answer": "この橋は帝釈山の花崗岩が使用され、原始的な建築方法で作られています。"
        },
        {
            "question": "この橋はどのような役割を果たしてきましたか？",
            "answer": "この橋は農作業の支援橋として使用されてきました。"
        },
        {
            "question": "この橋は何年に修復されましたか？",
            "answer": "この橋は1682年（粛宗8）に修復されました。"
        },
        {
            "question": "この橋は現在どのような状態ですか？",
            "answer": "この橋は洪水により一部が損傷し、現在は半壊の状態で残っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 555,
        "QA": 398
    }
}